<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book on 無極</title>
    <link>https://Vacationwkx.github.io/categories/book/</link>
    <description>Recent content in Book on 無極</description>
    <image>
      <url>https://Vacationwkx.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://Vacationwkx.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2019 21:55:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://Vacationwkx.github.io/categories/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Book]The Crowd - A Study of the Popular Mind</title>
      <link>https://Vacationwkx.github.io/posts/the-crowd/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 21:55:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Vacationwkx.github.io/posts/the-crowd/</guid>
      <description>A Chinese version book note, mostly cited directly from the book.
  群體只有很普通的品質。
群體只有很普通的智慧。
群體也只有最基本的智能。
群體同時也只具有最低甚至更低層次的智力。
  數量在人類社會中會經常性地產生壹種充足的理由。
  群體的疊加只是愚蠢的疊加，而真正的智慧卻被愚蠢的洪流湮沒了。
  但是群體則不然，群體不需要承擔任何責任，群體就是法律，群體就是道
  德，群體的行為天然就是合理的。
這是因為單獨的壹個人是有其名姓的，而群體的本身就是它的名字。
群體是無名氏！
無名氏不需要為他所做的任何事情承擔責任。
因為無名，所以無由指控。
  這是壹種接近於迷信的狀態，事實上，人類歷史上出現的所有迷信者，莫不處於壹種缺乏認知的無意識狀態。
  擁有獨立意識時的膽小鬼，在群體中會變成壹個膽大包天、肆意妄為的人。
  擁有獨立意識時的老實人，在群體中會表現得蔑視法律、我行我素。
  群體比個人更有力量，但是群體的表現是極不穩定的；而個人無論是智力還是能力方面，總是維持在壹個平均的水平線上的。
  群體能夠幹出什麽來，取決於影響群體的暗示具有何種性質。如果這種性質是積極的、進步的、有意義的，那麽群體的表現就會是相應的積極進步而有益。反之，如果主宰群體行為的暗示是負面的心理能量，那麽群體的表現就會非常可怕——如果把群體比作是同壹個人，那麽這種主宰群體行為的暗示力量就好比是人的思想，如果這個人的思想是善良的，那麽這個人必然是善良的，反之亦然。
  關於這種英雄主義精神——我們經常見到的這種令人無限景仰的利他主義行為，赴湯蹈火，慨然就義，為壹種教義或是觀念，而將個人的生死置之度外，或是願意以自己的生命為代價而追求它的純潔性。這種情況最為常見的發生於壹個群體之中，壹個孤零零的個人願意為了某壹教義付諸壹切的事情，在現實中是很難見到的。
  現代心理學認為：類同於群體表現的低級進化形態的生命，主要是以女性、野蠻的原始人以及兒童為主。
妳終於憤怒了，是不是？
然而本書將不會理睬妳的憤怒——也就是說，本書將拒絕為這壹觀點作出解釋或辯護。如果妳需要知道究竟的話，不妨去翻看壹些更為專業的心理學論述。
 Is there some problems of you? 找打呢？
   對於壹個群體來說，它從壹個極端到另壹個極端，是輕而易舉的事情，這期間的變化如行雲流水般的自然，對於群體來說幾乎不是什麽難事。
  因為早期的基督徒認為哲學和科學研究都是異教徒的活動，應該被禁止</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Book]Antigragile</title>
      <link>https://Vacationwkx.github.io/posts/antifragile/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 21:55:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Vacationwkx.github.io/posts/antifragile/</guid>
      <description>A chinese vision book note.
 Foreword   從隨機事件（或壹定沖擊）中獲得的有利結果大於不利結果的就是反脆弱的，反之則是脆弱的
  人造的復雜系統往往會引發失控的連鎖反應，它會減少甚至消除可預測性，並導致特大事件。因此，現代世界的技術性知識可能會不斷地增加，但矛盾的是，它也會使事情變得更加不可預測。現在，由於人為因素的增加，以及我們逐漸地遠離了先祖和自然的模式，加上林林總總的設計復雜性削弱了強韌性，以至於“黑天鵝”的影響在進壹步增加。此外，我們成為壹種新型疾病的受害者，即新事物狂熱癥，它使我們建立起面對“黑天鵝”事件時會表現得極其脆弱的系統，卻自以為實現了所謂的“進步”。
  當妳尋求秩序，妳得到的不過是表面的秩序；而當妳擁抱隨機性，妳卻能把握秩序、掌控局面
  “黑天鵝”問題有壹個惱人方面，實際上也是壹個很核心的並在很大程度上被忽略的問題，即罕見事件的發生概率根本是不可計算的
  脆弱推手往往陷入蘇聯–哈佛派謬見，即（不科學地）高估科學知識的能量。秉持這種謬見的人就是所謂的天真的理性主義者、合理化者，或有時被叫作合理理性主義者，因為他認為事情背後的原因是可以自動顯現的。我們不要混淆**“合理化”與“理性”**這兩個概念——它們幾乎完全**相反**。
  2. 隨處可見的過度補償和過度反應   巴爾紮克曾講述女星如何賄賂記者（常用實物賄賂）來撰寫吹捧她們的評論，但聰明的女星往往讓記者寫些負面評論，因為這會讓觀眾對她們更有興趣。
 Negative anecdote arrests people and will be superseded by good repute.
   很多人，像偉大的羅馬政治家監察官老加圖[4]，就將安逸——幾乎任何形式的安逸——視為通向墮落的道路。他不喜歡所有輕易就能獲得的東西，因為他擔心這樣會削弱意誌。
 深有體會
   而且，他擔心這種弱化意誌的事件影響的不只是個人層面：事實上，整個社會都會墮落。想想看，當我在寫這些文字時，我們正生活在債務危機中。整個世界空前富裕，也承受著空前沈重的債務，靠舉債生活。歷史記錄表明，對社會來說，我們越富有，就越難量入為出。富足比貧困更難對付。
  2011年的海嘯中，經歷災難性事故的福島核反應堆又是另壹個例證。它是以能承受歷史上最強震級的地震為標準建造的，建造者並沒有想過更糟的情況，也沒過想過歷史上那次最糟的地震本身也是突如其來、沒有先例的。
 黑天鵝事件的毀滅性
   那些了解生物領域細菌耐藥性的人，卻完全不理解塞內加在《寬恕》壹書中就處罰的反效應所寫下的格言。他寫道：“重復處罰雖然打擊了某些人的仇恨，卻激起了所有人的仇恨……就像樹木修剪後將再抽出無數新的枝條壹樣。”事實上，革命正是在壓迫中孕育的，殺害幾名示威者只會讓更多的人站起來反抗。壹首愛爾蘭的革命歌曲就飽含了這層寓意：
妳的堡壘築得越高，我們就越有力量。
  政治運動和叛亂具有高度的反脆弱性，愚蠢的行為就是試圖用暴力壓制它們，而不是想辦法操控它們、以退為進，或找到更精明的策略，就像赫拉克勒斯殺死九頭蛇怪壹樣。
  信息是具有反脆弱性的，湮滅信息的努力比宣傳信息的努力更能增強信息的力量。壹個典型的例子是，許多人越是為自己辯解，越會越描越黑。
  告訴別人壹個秘密，並強調說這是壹個秘密，懇請對方“千萬不要告訴任何人”，妳越是強調這是壹個秘密，它傳播得就越快</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
